8chan香港版（3）：新版+iOS問題+Android app+貼圖版文化FAQ

舊貼1:
舊貼2:
（更新見下面回覆）
（今晚會正式由 /hkjpic/ 開返個 /hkgay/，等直同基有返自己嘅空間）
======================
我同朋友向8chan申請開香港版（同埋加個廣東話UI）係因爲見到香港網絡文化缺少咗匿名論壇呢個文化。另外，眼見近日香港網民行動力式微，各登亦被一小衆五毛、煩膠玩殘，所以我同幾個朋友向外國8chan申請，開咗幾個真正匿名嘅image board論壇，希望可以重整香港輿論，畀香港民族有返一個屬於香港人嘅討論空間。

唔想睇落去嘅，link係嚟到：
時事及政治台
創意台
吹水on9台
J圖台
爆料起底Secrets台
影視台
體育台
講故台
學術台
動漫台
返工台

各登式微嘅原因有三：
1. 推post、洗版冇限制，方便專業打手、五毛控制輿論
2. 個別會員個人聲名過分厲害，導致討論經常因爲個別會員嘅出現而脫軌、derail（圍爐、私怨、捉毛、僞毛、真毛）
3. Social media式嘅正負評系統，post嘢爲呃like，同意=正評，反對=負評，大大減低真正參與討論嘅動機

8chan係制度上根治以上問題：
1. 同一人推post及開新post都有時間限制，而且每一個post都會用Geo-IP出國旗，真係又中國IP出嘅post一目了然
2. 全人匿名，冇得再自己人圍爐、私怨、捉毛，唯一嘅辨認係每一個thread都會random唔同嘅ID（同一人係同一thread會一樣ID）
3. 冇正負評系統，只有純粹討論、貼圖、share link

另外，香港網絡行動力式微嘅原因亦有三：
1. 人人戴頭盔，因爲「不誠實使用電腦罪」，而且各登逼你用ISP/學校電郵，其實已經暗亞起咗你底
2. CD-ROM現象猖狂，又係因爲ISP電郵
3. 創意度減少，因爲大多數人已經淨係識正負評，連討論都廢時，更遑論改歌詞、整memes、搞original content、真正發展網絡文化

8chan亦能夠幫到以上嘅問題：
1. 無須註冊，CD-ROM現象將會消失
2. Server設於美國境內，而且個論壇軟件寫到係連8chan總admin同FBI都trace唔到IP（只留最尾octet，而且一日後刪log），戴頭盔現象將會消失
3. 開新post一定要加圖，而且image board格式係對培養新網絡文化最好嘅平台（見：4chan, 8chan, 2ch, 2channel, etc.)

現時我同班朋友諗住淨係開住嚟幾個台先，因爲一下開太多嘅話會太散：
時事及政治台
創意台
吹水on9台
J圖台
爆料起底Secrets台
影視台
體育台
講故台
學術台
動漫台
返工台

有咩意見嘅，請討論。

==Android app==
有5個揀：
Omnichan （入/hkpol/，有教學）
Dashchan
Clover
Overchan
Ouroboros

==iOS 問題==
其實一早已經有可多歐美8chan人寫咗iOS app，但係因爲8chan係歐美Alt-Right（另類右翼）同埋Neo-Nazi（新納粹）嘅基地，而且8ch/pol/上個月開始查到Tim Cook嘅孌童資料，所以宜家App Store全部8chan app ban哂，而且iOS 11.3更新之後連Safari都upload唔到新帖。

呢讓嘢我真係控制唔到，鬼唔知我想iOS巴絲都上到咩？但係事實就係咁，政治係好黑暗。

==貼圖版文化、歷史概略==
貼圖版由日本開始，元祖係Futaba（又名2chan），特色在於匿名討論，言論自由甚高，而佢完全同現實身份抽離嘅模式亦培養咗一班可以帶領日本網絡文化嘅癲佬。
歐美貼圖版由4chan開始帶頭，同樣衍生出網絡文化尖端嘅一大班癲佬。自4chan成立以後歐美有無數嘅image board創立，包括言論自由大於一切嘅8chan，德國嘅Krautchan，道友嘅420chan，俄羅斯嘅Dvach，西班牙嘅Hispachan，芬蘭嘅Ylilachan，波蘭嘅Karachan，仲有自殺傾向嘅Wizardchan。
貼圖版同傳統論壇文化上最大嘅差別在於匿名留言另到content>name。係匿名嘅空間裏面，人人真正嘅平等。有料嘅post自然會被賞識，冇料嘅垃圾自然會被淘汰。冇假學歷，冇like，冇KoL，因爲全部人都係匿名者。

==FAQ==
Server係邊？邊個係幕後黑手？樓主有咩收益？
美國。香港人向2channel申請，2channel係幕後大佬。樓主冇dum任何錢，亦冇任何收益。（吸租+有正職㗎，僞廢青嚟㗎咋。）

UI點解咁簡陋？可唔可以user-friendly啲？
簡陋係有佢原因，image board係玩純粹content嘅論壇，外國人玩image board都係咁玩而玩出每個國家嘅文化尖端，香港人作爲香港人，理應學習。

8chan歐美版有咩事蹟？
起ISIS底，send coordinate畀俄羅斯轟炸
將Microsoft個Tay AI一日之內train成親納粹，反猶太
將Pepe變成新納粹嘅meme，然後將Trump同Pepe掛鉤，然後贏埋大選（見：Meme magic）
查Pizzagate，搵出荷里活猶太人幕後主腦嘅孌童圈
帶領咗唔少歐美網絡文化，有好多宜家先係香港網絡出現嘅meme其實係8chan幾年前已經玩厭

推

咁你咪唔好用囉
無人逼你
自由選擇

支持 要比錢都抵 忍夠呢度D小學雞

唔駛錢

多謝指點
肥絲有冇諗過係人人匿名嘅環境點生存？

佢冇諗住去囉

屌你老母Apple迫鳩我jb

留喺到撚鳩child登仔

都唔錯, 有返當年最初上高登隻味道

內容緊要過介面

Image board貼圖版正正就係內容大於一切

公司網絡上唔到

有埋app仲想點

咁驚？
開手機tether啦

廣告有CP

LOL 點解要神化8chan, 佢只係NSFW 同 Deep web 啲既reddit. 外國真係無聊到極點既人先會上

Anyway, 支持樓主

Btw, iOS 用戶其實可以用Safari add to screen 功能。 Tbh 我唔覺得有個app 係app store 會有咩分別，同埋其實大可以整唔受apple authroize 既enterprise app 。我諗有部份原因係其實owner 唔想佢popular 先keep 佢冇咁user friendly 姐。（上面話呢個layout facilitate content creation其實呢個講法好奇怪 )

咁易滿足

得罪講句
IOS 用唔到同高登啲人轉連登同一道理
好難hit

唔爲hit
爲quality
多人又易用嘅連登係咩下場你有眼睇

免費㗎

啱哂

無神化，我只不過係將來年事蹟post返
4chan仲多，畢竟年份長

我明你諗乜
事實係你拎住部iphone 睇就會明
係睇得幾辛苦
唯有將就用，但使用唔方便講真會令人幾抗拒
我呢啲老嘢廿幾年前寫開cgi，當然咩介面都接受
但唔係人人都好似我地咁

講真，愈蝦人用先愈容易有高汁content
Popular 既forum 淨係得啲口水野。（唔係話口水野唔好，但口水野都有高低汁之分）

唔緊要
門檻高返啲其實係好事

不如去apps台開post啦，唔明關「時事台」咩事

貼圖版其實同app文化有fundamental衝突

直情出唔到回唔到post
唔係「高番啲」
係不能誇過的牆
你不能美化困難同不可能既分別

用app無得一次過睇晒咁多台，要逐個台睇？

點解一定要有圖先開到post，好on9

iOS問題請睇回覆#2
係Tim Cook自己身有屎（孌童）畀8chan /pol/搵到所以咁
仲想嘅可以jailbreak上Cydia，有app

>點解一定要有圖先開到post，好on9

Because this is an image board, genius.

為左上個forum 開大後門？
無嘢嘛？

自便
玩起個名要威威嘅會然根本唔識合匿名image board個format

有冇開IKEA

音樂台啊

其他人講都算
你就收皮啦

肥絲唔上仲好，慢慢係到捉人啦

Calm down.

你冷靜啲

其實一個post討論晒就夠 明明第一第二個post仲有大把位唔使咁快開新post

呢個真

我係見連登仔普遍真係唔識追post，問咗成日「有冇app」「點解要貼圖先開到post」，逐個答完仲係咁問，所以先開新post。

小器狗

同一條問題答案上面/其他post已經有 使鬼咩逐個逐個post答咩 唔識自己睇就由得佢地 格硬sell個brainlet去個board討論 d野都唔會高質得去邊

ios好唔方便下

愈簡單愈易用，只會做成一班又一班既小學雞入場 因為個個入得又夠方便，

舊野唔方便或有d門檻 首先第一下filter 哂呢d人，連咁難用UI 又難適應既你，都願意入去。高質素既永遠係金字塔頂個幾個percentage 。以前既舊登layout 垃圾 server 又成日死，結論係一個又一個改圖, 學術po

樓主改善左個content

J 圖係我貼既

最後將唔到反共文化傳揚出去
都只會變成圍爐取暖

J'ed.

呢點你唔洗驚
你睇睇4chan 8chan英文/pol/嘅極右依家瘋魔全歐美就知
要帶起政治潮流唔係靠流量，係靠一班玩得起嘅癲佬

係就好
呢條友害死apple

屌你老母J圖區咁多「J」圖

我貼多咗幾幅好大碌既

貼題啊嘛

j圖台真係全撚部gay佬黎

Cydia app叫咩名？我有jb

幾閎先開遊戲台

幾時

應該分返個Gay J版畀Gay民

唔好再打散喇

舊post未爆又開新post

呢排e3快手開埋佢啦

Btw樓主開板順序同言談中反映出覺得討論區時事政治第一重要，其他娛樂垃雜嘢係鎖碎冇必要
以前日本2ch使用率最高嘅版面係m娘板，就正如兩登體育台一樣，都係靠班留意花邊新聞嘅人去撐起話題，奉勸樓主唔好咁睇唔起娛樂閒暇喺討論區嘅地位

Push

已down an版 但禁左好耐都入唔到
樓主可唔可以cap圖教下新手

tutorial:

pish

其實8chan係自由度高嘅匿名image board，

Theme係有得改，

我係到share我用緊嘅Dark theme比大家

你只要copy上面link嘅css code，

係8chan右上角設定>主題 input box paste番就用到，

input box下面仲有幾個預載theme比大家用

另外仲有其他，只要google [8chan custom css]實有一個你鍾意

爆啲仆街八婆臭雞野最開心
等班死臭雞墮落

除咗iOS,MacOS嘅safari都reply唔到
利申：用firefox

樓主係好有心機，但你咁屌票唔係幾尊重人

Apple咁撚封閉做乜
（Tim Cook身有屎）

唔好意思，無心冒犯
我係比較直腸直肚

根據現有台俾返少少建議
on9台唔該正名，兩登都唔會用貶義字眼做台名
J圖台分返娛樂台同成人台，地上地下係兩個受眾群，人多再分男女子板

娛樂圈可以入去爆臭雞臭史

雖然我偏向支持liberals 但係睇到pizzagate真係。。

加油

到依家我唔係幾搞得清新壇定位係咩
開頭你話想有返網絡動員能力，咁自然要吸納班唔同意見嘅人去推起輿論
但之後又話要有高汁時政評論就得，能力低嘅人唔需要參與，即係想搞另一個膠登？？

另外，樓主有冇諗過時政台變到好似連登政事台咁熱狗青政飯民互咬要點解決？
好似連尼住咁另外開個平台俾佢哋放置play？

其實冇需要咁top down定位
班匿名者要點swarm就點swarm，冇得由我嚟管
我淨係想香港有翻個匿名討論平台，因爲單單呢點其實對好多嘢都有幫助

依家「On9台」係叫「吹水台」啦
另外已經加設/hkgay/，/hkjpic/留返畀直嘅post

樓主幾有心

不過依然唔明點樣堵截5毛。我岩岩用過回post其實都冇乜時間限制。

如果係講限時出新主題，連登本身都有。

另外用國旗黎封5毛似乎未必有用，因為係匿名，上面只要派10條友落香港，已經可以玩到個壇反轉。

想知樓主有咩對策

IP range ban

更新：有遊戲台啦
/hkgames/

但你唔係淨係睇到octet?

Yup,
但係system會知
當然個ban唔會permanant，因爲IP ban list都會定期清洗（冇ban嘅係24hr清）

就咁聽，我諗係...
例如 user ip 123.456.789.0
比system log左 123.456.789.xxx
而admin係睇唔到ip，只可以直接block range，
一block block哂 123.456.789.xxx

而user ip record 123.456.789.xxx會係24小時候 del

但係block range已經定立左，
所以個user再上黎，就唔可以再開post

利申：段九古

基本上係咁
其實8chan成個source code都係open source:
想睇可以慢慢睇

我意思係大眾向同18+係兩個範疇，正如以前高登影視台傾av都拗咗好多年，呢樣分返開仲緊要過男女分開

呢樣好想樓主回應下，長遠發展係必然出現呢個現象

仿效一貫image board做法：每個黨可以有一個general貼自己傾，出到其他貼自生自滅。因爲匿名關係唔會出現同一班人見名即屌嘅現象。

想問/hk/係咪算係總台？
會唔會有個位放下全部台嘅list？

其實而家每個版個sticky都有board list
不過你個諗法幾好，但我今日遲啲去/hk/整返個總list
Thanks

總list都好似唔係好update

既然你都識講 general thread 噉希望你開咁多board唔會擴展得太快

ouroboros個app add唔到個版
佢話Server Error! Does board exist?

ouroboros應該好耐冇update
用其他app啦

介面用口語睇得好辛苦
唔知點睇

放唔放到gif圖?

放到

你話遇到政治打手會spam圖
想問個壇點分政治打手

好用，五毛會失業

2018可以放埋gifv

[edit]

有冇人留言出唔到 點解會咁

好多格式都得：
jpeg, PNG, gif, webm, swf, pdf, YouTube link, etc etc etc

你用咩device?

我明白了 gay cook

試咗好幾隻browser，全部唔得
只能喺屋企上了

Admin會唔會開Oekaki applet?

/hkcreative/ 已經有Oekaki網上畫板
Press顯示發帖選項

想其他版（至少/hkon9/）都有，定有咩特別理由唔開晒？

冇
/hkon9/ 啱啱開咗，仲有咩台想要？

冇喇

支持

音樂台

個版面設計唔得

一眼望落好亂

巴打，thread name可唔可以加番英文
eg: 香港政治台 Hong Kong Politics

同埋「香港言論自由嘅避風塘」加番英文
因為我地d版成日上Top Boards
咁可以比外國人知，我地係認真討論，如果佢地加把咀入黎，我地都welcome
話哂8ch本來係英文boards，
唔好影響人地太多

上幾頁有其他theme

Added, thanks.

Also added /hkmus/

有冇財經台

agger